[Bio 高手請入］MTT assay 求指教

話說小弟做緊個project 要做MTT assay
簡單啲講就係要做啲drug treatment 再加insult睇佢嘅protective effect
想問下係做完treatment 同insult/insult 同MTT中間你地會唔會aspirate 走啲treatment 再用PBS 洗cell?
因為我做完一次，啲data 有啲奇怪，懷疑我又吸又洗嘅情況下洗走左啲cell

問過Lab 啲人佢就叫我吸+洗

你用緊咩cell？
PBS有冇事先warm up到37度？
喺開始之前有有睇過啲cell大概係點？
落PBS嗰陣你係直接pipette落去啲cell
定係喺well wall嗰度慢慢流落去？
aspirate嗰陣個vacuum會唔會開得太大

1. Eye epithelial
2. Yes
3. 有一兩次見到無左忽cell咁
4. 直接
5. 之前教我個人話vaccum 太大力
我全部都用pipette aspirate

同埋落完MTT 會唔會整走啲MTT 先落DMSO?

我上網睇啲protocol 有啲會，有啲又話唔洗
我就覺得remove mtt會好啲，但吸得太多又有時會整走埋啲crystal

搭單問一題simple cardiology

點解blood pressure drops accordingly from aorta to arterioles?

因為blood volume of aorta > blood volume of arterioles, 所以bp of aorta > bp of arterioles？我暫時只諗到呢個比較近似既解釋...

但我覺得呢個解釋唔岩，因為blood volume of a > blood volume, thus bp of a > bp of b建基於blood volume is the only variable, other variables unchanged

但明顯地lumen size已經唔同，有多於一個variable. 咁點解釋答案？上網搵極都無解

唔識 physiology help push

用cross section area同pressure的關係去解

屌今日做多次仲衰過上次
落完treatment 用PBS 洗完
用mic 睇一睇
屌你老味啲cell 冇撚晒，連control 都係咁

究竟是咪吸得太大力

Push cry

你完整講一次你做左d咩先
雖然我覺得你應該係treat完spin唔夠，一吸就咩都冇哂

我係attached cell 唔洗spin
Celling seeding for 24 hours until confluent > adding treatment for 1 hour > add oxidative insult for 4 hours > mtt
睇個treatment 有冇protect cell from oxidative damage

咁你點吸，正常應該係打斜佢，係角落道吸
同埋，你用PBS洗係點洗先，應該慢慢係角落加落去，而家浸一浸就算，唔駛沖
之後用trypsin起返d cell出黎？

用multi pipette 打斜慢慢吸上黎
之前做過簡單版（只加h2o2) result 正常

枝pipette 其實suppose 係唔係唔應該掂到底？有時會唔小心手誤hi 到下個底

Pbs 個到我就咁jit 落個well到浸下，抽番走佢再落其他野（mtt/h2o2)

我唔洗起啲cell出黎，就咁留佢係入面睇viability

同埋mtt 完之黎洗唔洗抽走mtt先加dmso?
好驚會抽走左啲crystal

下個月就開始玩stem cell culture

表示見到個post覺得好驚

利申：玩左幾年E. coli

做左2 個月得兩set 細data 用到
玩cell 真係好難...佢唔鍾意你就可以唔生

Fml

Thanks 解決左

種cell方法
seed cell incubate >24個鐘，
洗走原本medium
落PBS，洗走
落少量trypsin再incubate幾分鐘令cell同plate分離
直接可以落medium然後換碟
再dilute兩個碟

之前有做過mtt project,用DMEM同H9C2心臟細胞，樓主有地方唔明可以交流下

vacuum太大力會直接吸走d cell
無左忽cell……大概係點無左法？
有時種出來係會一忽忽
而且你落trypsin之後 d cell會分離 如果洗走就會lose好多cell。

要 因爲有色影響reading
吸用細vacuum慢慢吸就ok，唔好吸到底(pipette放上少少)

我做開都唔落typsin，留番啲cell 係底再睇viability
無左忽個到
本身啲cell reach 左confluent
但係洗完又落完野之後啲cell 會唔見到一忽（control 都係咁）
同埋不嬲我都唔用vaccum, 用pipette 抽走就算（驚太大力）

可唔可以詳細解解，突然覺得有問題

巴打唔介意可否留tg比我問一問？
唔該曬